<?xml version="1.0"  encoding="ISO-8859-1" ?>
<!DOCTYPE sys-ents [ <!ENTITY bibliography SYSTEM "bibliography.xml"> ]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../book.xsl"?>


<document>
&bibliography;
<title>Data Mining Techniques</title>


<text>
<q>I never guess. It is a capital mistake to theorize
before one has data. Insensibly one begins to twist
facts to suit theories, instead of theories to suit facts.</q>
-- Sir Arthur Conan Doyle, <i>A Scandal in Bohemia</i>, <i>The Adventures of Sherlock Holmes</i> (1892)
</text>


Clasificación de los modelos de minería de datos
En función de su propósito general:
   Modelos descriptivos
(describen el comportamiento de los datos de forma
que sea interpretable por un usuario experto).
   Modelos predictivos
(además de describir los datos, se utilizan para
predecir el valor de algún atributo desconocido).


Ejemplos
   Reglas de asociación (modelo descriptivo)
Los compradores de pañales también suelen comprar cerveza.
   Clustering (modelo descriptivo)
Segmentación de los clientes de un hipermercado:
- Clientes ocasionales que gastan mucho.
- Clientes habituales con presupuesto limitado.
- Clientes ocasionales con presupuesto limitado.
   Clasificación (modelo predictivo):
- Datagramas que corresponden a intentos de intrusión.
- Perfil de un cliente de alto riesgo para préstamos bancarios


Open research problems
Técnicas eficientes de minería de datos
   Escalabilidad
   Técnicas incrementales
   Algoritmos paralelos
Incorporación de conocimiento previo
Evaluación de resultados (interés)
Interacción con el usuario
  Técnicas interactivas (a distintos niveles de abstracción)
  Técnicas de presentación y visualización de resultados


<text>
<cite>Han and Kamber 2006</cite>: Link mining is a confluence of research in social networks, link analysis, hypertext and Web mining, graph mining, relational learning, and inductive logic programming.  Link mining tasks include link-based object classification, object type prediction, link type prediction, link existence prediction, link cardinality estimation, object reconciliation (which predicts whether two objects are, in fact, the same), and group detection (which clusters objects). Other tasks include subgraph identification (which finds characteristic subgraphs within networks) and metadata mining (which uncovers schema-type information regarding unstructured data).
</text>


Bibliography (research)

Revistas
   ACM Transactions on Knowledge Discovery from Data (TKDD)
   IEEE Transactions on Knowledge and Data Engineering (TKDE)
   Data Mining and Knowledge Discovery (DMKD)
   ACM SIGKDD Explorations
Data & Knowledge Engineering (DKE)
Bibliografía (investigación)
      Knowledge and Information Systems (KAIS)
Congresos
   KDD (ACM SIGKDD International Conference on KDD)
   ICDM (IEEE International Conference on Data Mining)
   SDM (SIAM Data Mining Conference)
   PKDD (Principles and Practices of KDD)
   SIGMOD (Management of Data)
   CIKM (Information and Knowledge Management)

</document>
